網民熱話：外傭彩漂洗BB衫 驚青港媽：要唔要報警？

外傭來港工作，有時因為文化習慣和溝通問題，被僱主投訴行為不當，但並非所有投訴都得到其他人認同。近日有媽媽在網上貼文，表示外傭使用彩漂清洗嬰兒衣服，擔心對嬰兒造成影響，更向網民詢問是否需要報警，結果惹來一眾網民嘲笑，有人更抵死說：「我懷疑工人不誠實使用彩漂」。

該名媽媽在Facebook群組「外傭僱主必看新聞訊息」貼文表示，發現外傭用彩漂清洗嬰兒衣服後，對方表示只用來洗過一件嬰兒衣服，但該媽媽發現彩漂已經用了半瓶，懷疑外傭說法不實，於是徵求網民意見，「請問會唔會對BB有甚麼影響，我應該報警嗎？」

有網民表示不理解用彩漂洗嬰兒衣服，到底有何問題，有人就「曲線」表示，「告佢嚴重傷害BB身體？」更建議報警也不夠，應該找FBI調查。

網民有話說：

Yu Hin Luk：報警點得，直接搵FBI啦

Jo Jo Yeung：咁得意嘅？有乜問題？

Derek Tong：告佢嚴重傷害BB身體？